朝日新聞：對於香港及新疆 美國或更進一步要求日本採取積極行動

美日峰會聯合聲明提及台灣 日媒：如美國所願

最後更新：2021/04/18 01:35

（中央社記者楊明珠東京17日專電）美國總統拜登今天與日本首相菅義偉在白宮舉行會談後的聯合聲明，明載台灣海峽和平與穩定的重要性。日媒指出，這是美國手段高明，如美國所願。
日本朝日新聞報導，上個月美日外交、國防部長安全保障協議委員會（2加2會談）後的聯合聲明應日方要求，明載「對中國海警法感到憂慮」、「尖閣諸島（釣魚台列嶼）適用美日安保條約」字眼。相對的，美方要求日方同意「台灣海峽和平與穩定的重要性」字句也載入。
拜登（Joe Biden）與菅義偉在舉行雙邊高峰會前夕，美國高官已表示，美日峰會將言及美日2加2會談的聯合聲明，並且說峰會的聯合聲明也可能載入，美日正在做最後協調。美日最近的對話看法一致，結果峰會後聯合聲明就真的明載「台灣」字眼。
報導說，這次在美日政府磋商的背後，扮演主導角色的是美國白宮國安會（NSC）新設的印太事務協調官（Coordinator for the Indo-Pacific）康貝爾（Kurt Campbell），他是前總統歐巴馬時代的亞太助卿。美國政府相關人士透露，上週他秘訪東京，與日本政府進行折衝，研擬美日峰會聯合聲明草案。
對美國而言，這次美日領袖能確認「台灣海峽和平與穩定的重要性」意義相當大。拜登政府的對中戰略當中，最重視與同盟國的合作，針對台灣海峽問題，美國這次是拿到了逼日本進一步與美國同調的依據。
報導說，中國在台灣周邊的軍事活動趨於活絡，讓美國倍感憂慮。美國印太司令部司令戴維森（Philip Davidson）曾警告指出，中國今後6年內侵略台灣的危險性極高。「台海有事」（有緊急狀況）的話，美方必須有日本自衛隊的軍事協助，因此美方認為，現階段美軍與日本自衛隊之間有必要想定「台海有事」的狀況，進行實際演習。
此外，美國為了研擬涵蓋台灣問題的對中戰略，正研議在亞太地區部署中程彈道飛彈計畫，期待日方接受此計畫的聲浪強。假如部署在日本列島的話，中日關係勢必極度惡化，萬一情況危急的話，日本也將成為中國攻擊的對象。
拜登政府的對中戰略與民主、人權的價值觀有很大關連。拜登今天在與菅義偉的聯合記者會上強調，美日兩國是強力民主國家，要守護人權、法治等共同價值。拜登認為即使21世紀，也要證明民主國家與專制國家競爭後，民主國家能獲勝。
報導說，美中關係對立，拜登的「民主國家VS.專制國家」的對立結構鮮明。
美日聯合聲明明載「美日對於香港及新疆維吾爾自治區的人權狀況同樣深感憂慮」，這是美方希望日本能同意的觀點。美國、加拿大、歐盟等因中國新疆人權問題制裁中國官員，七大工業國集團（G7）中，僅日本未採取行動，被歐美國家認為日本對人權問題的應對態度消極。今後，美方可能更進一步要求日本應採取積極行動。（編輯：劉學源）1100418

歐盟等因中國新疆人權問題制裁中國官員，七大工業國集團（G7）中，僅日本未採取行動

日本快d跟機

正路

美國為了研擬涵蓋台灣問題的對中戰略，正研議在亞太地區部署中程彈道飛彈計畫，期待日方接受此計畫的聲浪強。假如部署在日本列島的話，中日關係勢必極度惡化，萬一情況危急的話，日本也將成為中國攻擊的對象。

只要美國會幫台灣，日本有最近既美軍基地，難免會成為支共攻擊對象

如果美國唔幫台灣，台灣守唔住既話，支共食下個擴張對象都一定係日本

即係支共真係打既話，日本係冇可能獨善其身

等價交換
白紙黑字講明保衛包括尖閣諸島

換你立場一致

ALL TALK, NO ACTION

日本其實爛泥扶唔上柄

如果日本鬆綁又有美國確保後勤根本隻揪都唔洗驚支那

日本驚嘅其實可以只係限制日本企業就得

日本都唔係真心
只係比美國夾住
唉

日本加油

其實我都未清楚支那打台灣動機係咩
佢唔打，都仲有14億韭菜任割唔嬲，支共基本係千秋萬載
佢打，幾乎肯定收皮，不過出14億+海外愛國人仕恐怖分子，西方國家都幾頭痕

台灣擺明係老美睇場
咁都唔救/救唔到
其他國家就覺得美國呢個靠山唔可靠
後果仲嚴重
仲要比支那突破第一島鏈

比香港人移民？

參考返二戰，當中國面對壓倒性海空軍力，台灣無可能搶到。而中國沿海重要城市都會極速落入西方盟軍，然後就開始膠著狀態玩倒錢落海。呢個時候先真正麻撚煩。

拜登失去支那幼幼
日本證實一切